支那 崔永元解釋支那網路人渣流氓的形成

崔永元發文狠批網絡水軍的流氓行爲：把他國疫情當喜事

日前，崔永元在微博上發文，題爲「我的思考與不安」。文章針對英國首相病重、被44萬名中國人點讚一事，斥責這些以「正能量」自居的網絡流氓。而這種對他國疫情幸災樂禍的行爲，非但沒有被有關部門加以阻止，反而暗中培養他們成為中國網絡主流勢力。
文章發表不久即遭刪除，但已被網民及各大媒體網站轉載。崔永元在文中對這種現象質問道「我的祖國怎麼這麼多成群結隊的流氓」？

崔永元在文章中說：「『正能量』是一面旗子，你掀開看，裡面很多垃圾人。」 「有時候我想，假如一個英國記者提問，為什麼我們首相病了中國有44萬國民點贊？該怎麼回答？我都替華春盈著急。為什麼所有國家因疫情中招中國網友都興奮，耿爽皺著眉頭怎麼答？」
「近幾年，在網絡上它們就是以『正能量』的身分出現，成群結隊、打擊異己、圍攻謾罵、造謠生事、污言穢語、為所欲為⋯⋯恐怖的是，有關部門表現得很曖昧，甚至很受用。動用公款讓他們組團出動，或到地方或到國外，代表中國網絡的主流勢力。所到之處，無不設宴歡迎。」文章說。
談到言論自由，崔永元說，「到網上看看，義和團越來越多。常給政府提意見的人都被一劍封喉，越來越多的愛國人士被剝奪了發言權，還能發出微弱聲音的，帖子一發就沒，好像有人24小時蹲守一樣。」

崔永元在文章中談到兩個人。他說，「老是浮現著兩張面孔：一張是中國駐美大使崔天凱先生的沉重、無奈卻要保持冷靜的面孔。另一張面孔屬於一個叫胡錫進的人，奸詐交雜著無恥。私下裡，我們願意叫他胡叼盤，因為不管出台什麼政策，他都會找到一個讓你百思不得其解的角度去闡釋，這根本不科學，這是個純技術體力活兒。」
崔永元說，「《時代週刊》的封面人物是有點講究的，有一年，他們把封面人物給了網民。這個信號很明顯，網絡時代網民不僅代表自己，也可以代表一個群體、一個民族的德行。再說嚴重一點，代表國家形象也不是沒有可能。」

胡叼盤

崔永元的YouTube頻道

push

『正能量』是一面旗子，你掀開看，裡面很多垃圾人

「正能量」自居的網絡流氓。

正能量果班全部都腦缺氧咁